<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" version="5.0"
    xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
    <info>
        <title>Backend projektu</title>
        <author>
            <personname>Michal Hajas</personname>
        </author>
    </info>
    <sect1>
        <title>Využité technológie</title>
        <para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>Databázový server: eXist-db</para>
                </listitem>
				<listitem>
                    <para>Práca s XQuery a XPath: xmldb</para>
                </listitem>
				<listitem>
                    <para>XML parser: XML DOM</para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </para>        
    </sect1>

	<sect1>
        <title>Popis</title>
        <para> Pre vytváranie a ukladanie aut som využil natívnu XML databázu
            eXist-DB, v ktorej som si vytvoril collection(priecinok) "cars" ktorá obsahuje dva resources(XML súbory) "cars.xml" a "data.xml"
			cars.xml obsahuje údaje o všetkých autách v databázi. A data.xml obsahuje metadáta ktoré potrebujeme pre zarucenie auto incrementu pre id.
			</para>
</sect1>
		<sect1>
            <title><emphasis role="underline">Funkcionality</emphasis></title>
            <sect2>
                <title>Vkladanie auta</title>
                <para>Pri pripájaní na databázu sa skontroluje ci existuje Collection cars ak nie tak sa vytvori a v nej aj obidva súbory cars.xml a data.xml.
					Preto si pri vkladaní auta môžeme byt istý, že súbor cars.xml existuje a môže do neho pomocou XQueryService vkladat nové elementy. Pri vytváraní
					auta sa najprv zistí aké je dalšie id, ktoré sa následne zapíše do databáze a zvýši sa posledne použité id v súbore data.xml. 
				</para>
            </sect2>
		
            <sect2>
                <title>Vyberanie aut</title>
                <para>Vyberanie funguje takým spôsobom, že sa vždy vráti jeden alebo viac elemtov car, ktoré sa následne spracujú pomocou XML DOM. Na vyberanie sa
				používajú statické metódy z triedy DBUtils, ktorá obsahuje všetky pomocné metódy na prácu s databázou. Napríklad vkladanie auta do XQuery dotazu,
				parsovanie vráteného elementu car alebo inkrementácia id-cka. Vyberanie sa dá realizovat 3 spôsobmi:</para>
				
				<itemizedlist>
					<listitem>
						<para><emphasis role="bold">Podla konkrétneho id:</emphasis>
						Z databáze sa pomocou XQuery a XPath pomienky vyberie jedno konkrétne auto a  </para>					
</listitem>
					<listitem>
						<para><emphasis role="bold">Podla jednej vlastnosti:</emphasis> Z databáze sa pomocou XQuery a XPath pomienky vyberú všetky autá ktoré splnajú jednu podmienku napríklad všetky autá ktoré sú oranžové.</para>
					</listitem>
					<listitem>
						<para><emphasis role="bold">Pomocou SearchEngine:</emphasis>
						SeachEngine je vlastná trieda vytvorená za úcelom spájania viacerích podmienok do jednej, pomocou ktorej sa následne vyberú iba autá ktoré splnajú 
						všetky podmienky podmienky vložené do Searchengine.</para>
					</listitem>
				</itemizedlist>
				</sect2>
            </sect1>
                   
</article>
